%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_KorRajzolas}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - KorRajzolas} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely véletlenszerűen elhelyezett körlapok ábrázolására alkalmas.} A program lényege, hogy a neki megadott darabszámú, egymást nem metsző, és az ablakban elférő körlapot generál, és kirajzolja azokat. A program kiszámítja, hogy a körlapok az ablak területének hány százalékát fedik le, és ezt az információt is megjeleníti. A kidolgozást például az alábbi pontok szerint végezheti.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Kor} néven, mely egy kört valósít meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{double r}, mely a kör sugara, \texttt{double x} és \texttt{double y}, melyek a kör középpontjának koordinátái, és \texttt{static Random  veletlen}, mely véletlenszám-generátor objektum. \\
		\hline
		2.2 \textit{(2)} & Az osztály konstruktora a kör sugarát, és középpontjának koordinátáit vegye át paraméterként, ezeket közvetlenül állítsa be. \\
		\hline
		2.3 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{double Kerulet}, és \texttt{double Terulet} csak olvasható tulajdonságokkal, melyek a kör kerületét illetve területét adják vissza. \\
		\hline
		2.4 \textit{(3)} & Az osztálynak legyen \texttt{Rectangle Befoglalo} tulajdonsága. Ez a csak olvasható tulajdonság a kör kirajzolásához szükséges befoglaló téglalap objektumot adja vissza. \\
		\hline
		2.5 \textit{(2)} & A \texttt{bool Utkozik(Kor masik)} metódus \texttt{true} értékkel térjen vissza, ha a kör a paraméterként kapott \texttt{masik} körrel metszi egymást. Egyébként a visszatérési érték \texttt{false} legyen. \\
		\hline
		2.6 \textit{(3)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics rajzEszkoz)} metódus a \texttt{rajzEszkoz} segítségével rajzolja ki a körlapot. Ha a kör kerülete kisebb, mint az x és y koordináták összegének fele, a körlap piros, egyébként kék legyen. A körlapnak legyen fekete színű szegélye. \\
		\hline
		2.7 \textit{(6)} & A statikus \texttt{Kor[] General(int darab, double szelesseg, double magassag)} metódus generáljon \texttt{darab} számú egymásba nem érő körlapot, melyek nem lógnak le a \texttt{szelesseg} és \texttt{magassag} értékek által megadott méretű ablakról, és térjen vissza a köröket tartalmazó tömbbel. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Kor} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adjon hozzá egy \texttt{TextBox} objektumot, melyek neve \texttt{textBoxDarab} legyen, egy \texttt{Button} objektumot, melyek neve \texttt{buttonRajzol} legyen, valamint egy \texttt{Label} objektumot, \texttt{labelTerulet} névvel. \\
		\hline
		3.2 \textit{(1)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{Kor[] korok} mezővel, mely tömbbe a generált köröket fogja a program elhelyezni. A \texttt{FormFoAblak} konstruktorában hozza is létre az objektumot, egyelőre üres tömbként (\texttt{new Kor[0]}). \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak Paint} eseményéhez, melyben rajzolja ki az összes kört a 2.6 \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(4)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonRajzol Click} eseményéhez, melyben a \texttt{textBoxDarab}-ban megadott számú kört generál a 2.7 \texttt{General} metódus segítségével, majd kiszámolja, hogy a körök az ablak hány százalékát töltik ki, és ezt az értéket a \texttt{labelTerulet} segítségével megjeleníti. A metódus gondoskodjon az ablak újrarajzolásáról. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}